# chi phi kham phu khoa

<p>Bảng giá khám phụ khoa tại Hà Nội</p>

<p>Bảng giá khám phụ khoa tại Hà Nội giữa bệnh viện và các phòng khám có gì khác biệt hay không? Liệu mức phí mà người bệnh cần phải chi trả có chênh lệch giữa các nơi khám nhiều hay ít? Mọi người có thể theo dõi bài viết dưới đây để có câu trả lời chính xác nhất.</p>

<p>Khám phụ khoa bao gồm những gì?</p>

<p>Khám phụ khoa là quá trình thăm khám toàn bộ sức khỏe sinh sản của nữ giới bao gồm từ cân nặng, cơ quan sinh dục cho đến cơ quan sinh sản, nhằm đánh giá được chi tiết về tình hình sức khỏe phụ khoa của chị em phụ nữ tại thời điểm thăm khám. Đặc biệt là trường hợp đang có biểu hiện bất thường ở vùng kín thì càng cần phải đi khám như: nổi mẩn vùng kín, sưng tấy vùng kín, ngứa ngáy khó chịu, quan hệ tình dục thấy đau, rối loạn kinh nguyệt,&hellip; đều là những việc mà chị em phụ nữ cần phải lưu tâm.</p>

<p>Nhận biết bảng giá khám phụ khoa ở Hà Nội như thế nào, chị em nên biết được quá trình thăm khám sức khỏe sinh sản, sinh lý cho nữ giới, bao gồm:</p>

<p>Kiểm tra sức khỏe tổng quát</p>

<p>Kiểm tra tổng quát sức khỏe của người khám ban đầu nhằm giúp cho bác sĩ hiểu được rõ ràng về các chỉ số liên quan đến cơ thể, đồng thời, đây cũng là thời gian bác sĩ trò chuyện cùng người khám để biết được cần làm gì, có đau bất thường ở đâu hay không? Điều này sẽ giúp cho bác sĩ trực tiếp khám sẽ có cái nhìn tổng quan về các khía cạnh sức khỏe của bệnh nhân nữ khi đến khám.&nbsp;</p>

<p>Kiểm tra vùng bụng</p>

<p>Vùng bụng của nữ giới có nhiều bộ phận quan trọng trong cơ quan sinh sản như tử cung, buồng trứng,&hellip; cho nên, bác sĩ sẽ tiến hành kiểm tra, đánh giá qua vùng bụng bằng cách siêu âm. Điều này sẽ giúp cho bác sĩ có được đánh giá chi tiết hơn về cơ quan này, giúp phát hiện được những bất thường ở cơ quan sinh sản để được chẩn đoán và chữa trị kịp thời.&nbsp;</p>

<p>Khám trực tràng &ndash; hậu môn</p>

<p>Bác sĩ sẽ dùng găng tay cao su ngón để tiến hành kiểm tra bất thường ở khu vực trực tràng &ndash; hậu môn bằng cách ấn nhẹ ở vùng cơ giữa 2 vị trí này. Nếu như nhận thấy có khối u nhú nào xuất hiện bất thường, bác sĩ sẽ tiến hành đưa ra chẩn đoán; còn không thì sẽ ghi nhận sức khỏe bình thường.&nbsp;</p>

<p>Khám sơ bộ cơ quan sinh dục phụ nữ&nbsp;</p>

<p>Cơ quan sinh dục của nữ giới sẽ phản ánh rất nhiều đến tình trạng sức khỏe của nữ giới, đặc biệt là những người đã có quan hệ tình dục. Bác sĩ khám sẽ kiểm tra môi lớn, môi bé, viền xung quanh âm đạo nhằm giúp cho việc nhận biết ra bất thường được chi tiết. Tiếp đến, bác sĩ sẽ dùng dụng cụ kiểm tra sức khỏe phụ khoa có hình dáng mỏ vịt rồi tiến hành đưa vào trong âm đạo để quan sát kỹ lưỡng khu vực bên trong. Việc này sẽ giúp nhận ra tổn thương nhanh chóng hoặc sẽ lấy dịch tiết âm để khám nghiệm tử cung. Đây là cách nhanh chóng để kiểm tra những bất thường ở vùng sinh dục xem có bị viêm nhiễm không, có khuẩn sinh sôi không hoặc những bệnh lỳ nguy hiểm như ung thư cổ tử cung, ung thư buồng trứng,&hellip;</p>

<p>Kiểm tra vùng ngực &ndash; tuyến vú của phụ nữ</p>

<p>Tuyến vú của nữ giới có nguy cơ mắc bệnh rất cao, hiện rất nhiều chị em bị ung thư vú không rõ nguyên nhân nên việc kiểm tra vùng ngực kịp thời để đưa ra đánh giá chính xác là điều cần thiết. Ban đầu thì bác sĩ sẽ kiểm tra thông qua thăm khám trực tiếp, nếu có sờ được khối u hay có điều gì bất thường thì sẽ được siêu âm và xét nghiệm thêm để có kết luận chính xác.</p>